美國少年破紀錄 13歲成功打造核融合反應爐

HK父母:整乜鬼野反應爐丫,上堂留心聽書第日做醫生搵多D錢好過喇

美國田納西州曼斐斯市（Memphis）一名少年打破紀錄，成為美國最年輕打造出核融合實驗反應爐（nuclear fusion reactor）的人。

現年14歲的奧斯華（Jackson Oswalt）12歲時與其他青少年一樣沉迷電玩。但突然有一天，他決定不再用課餘時間打遊戲，反而上網搜尋新的目標，並對核融合反應產生興趣。他得知2008年阿肯色州14歲少年威爾森（Taylor Wilson）是美國最年輕的小科學家，成功在家中打造核融合反應爐。於是奧斯華決定挑戰威爾森，誓言要在14歲生日前製造出一樣的反應爐，刷新紀錄。

奧斯華在一年之間，用父母資助的8,000至1萬美元（25萬至31萬台幣），把家中的遊戲室改裝成實驗室，並在eBay網站購買所需零件，沒有現成零件，就用現有零件改裝。

奧斯華指出，坊間沒有現成「手冊」指導如何建造核聚變反應堆，他主要依靠業餘物理學家線上論壇「Open Source Fusor Research Consortium」（）的資料和討論，一步一步建造反應爐。他說萬事起頭難，一旦明白了反應堆的運作原理，之後的每一步都變得容易。

奧斯華的父親克里斯（Chris Oswalt）坦言不清楚兒子在做什麼，但他有向專家詢問風險，知道兒子的實驗有可能導致爆炸，釋出放射性物質；兒子也可能在使用5萬伏特電力、加熱等離子核心（plasma core）時觸電而死，因此盡力為他做好安全措施。

在擔心兒子安全之餘，克里斯對兒子的嘗試感到驚喜萬分：「看著他12個月來、每日都在鑽研知識、學習新事物、經歷並克服失敗，作為父母，我實在覺得欽佩。」

奧斯華在建造反應爐期間，滙報進度，最後在2018年1月19日、即自己邁入14歲之前，打造出反應爐，並成功達到核融合，結合兩顆氘原子，並釋出一顆中子。其後維吉尼亞州退休電子工程師赫爾（Richard Hull）到場驗證，確認奧斯華打破紀錄，成為最年輕的核融合反應爐建造者。（北美中心／綜合外電報導）

香港班毒撚都唔差 毒到核爆

Iron man

諗起之前個垃圾台仔整咗個電漿球
對外宣稱整咗個核熔爐出來

個老豆知道有危險係幫佢問專家，唔係阻止佢呢吓好嘢
香港有幾多個老豆有咁supportive

首先要有個有米又肯出錢做無謂嘢嘅老豆

外國人探究精神

Sheldon

比著香港家長一早屌你唔好哂錢哂時間啦 拎d時間去補習學興趣班仲好

你都唔差
留言 廢到連爆

tony shark !

成功左咪威，爆左就會比人話on9

呢啲都係興趣

過幾年變超級英雄

香港800萬人
有幾多個人可以咁理想？
又有幾多做到你呢句野？
懶醒以為抽水

你隨時係公屋仔 屋企連10萬美金都無啦

不能同意更多

人地house有車房可以做個workshops,香港人連瞓都冇

喺香港，你試下喺連登直播做核反應爐，你會見到一大班人話不安，打999之類

咁撚串 迷之敵人一野打爆你
約出黎抽過
洗唔洗黎接你放學

香港人連nuclear fission都嚇死

何況nuclear fusion

老豆眼神幾proud of his son

香港少年鳴煒
十歲收到十萬銀利是
然後儲起佢

再話你港獨
解放軍岀動
電視直播

成唔成功佢都威架啦仲要得埋

將遊戲室改做成實驗室

香港有幾多人有咁嘅空間

製造 打造
仲衰過寫簡体字

舊年大6話成功製造太陽，原來係上網學砌模型。

返興趣班

香港老豆老母：
我供左咁撚耐，一陣比你炸左間屋點算
仲要問我拎咁多錢起個爐，我都未撚問你拎家用
平時書又唔撚讀，打得少頂啦
係咪又識埋啲咩濕鳩朋友帶壞你呀

叫我？

去迪士尼都要做足準備啦

咁佢屋企係咪唔洗另外比電費

真係好痴線,又爆炸又剩都比個仔玩

屌佢老母, 佢老母幾正

有咩唔係打造

佢父母要拎獎就真 ... 外國父母真係好識教仔

首先都要老豆老母有錢先得㗎

可能唔洗供樓

打殺搶

我睇到呢段都諗，比著自己都未必會support個仔

我都想講 佢成個young sheldon咁款

其實砌埋都唔係最勁

係有個有錢老豆 買到個plasma core

仲要駁電 我唔信個老豆無幫手

佢係咪第一個人做到核融合？

有咁大個位先講啦
有屋都比晒新移民

但最後一句用建造者，
點解成日用打造呢個詞

Tony 都叫有個有錢同科學家老竇
宜家個老竇話唔識個仔搞咩

點解上面成堆人認為10000蚊美金可以砌到個用到嘅fusion reactor

果然係柒頭

核融合啊

合唔合法㗎？
民間有核技術

危險性武器

親支那文化
覺得依啲字型囉

之前都有人做過 出到neutron就當成功

算閪數啦
問心 你地係家長會唔會俾個仔咁玩

睇下fission reactor起o係邊度囉，係你屋企整間火藥廠好唔好？驚唔驚呀你？

有排都未去到武器level

其實好勁，
憑自己計算用電場封住可以過億度嘅電漿，不過除咗破紀錄之外都冇乜用

當你認為係做無謂野個陣你有錢無錢都無關係了

如果爆炸左又可以拎達爾文獎

如果香港有人搞個幼稚園校際造反應爐比賽
應該有細路哥三歲就整到成個核電廠出黎

Agger

根本唔關有錢無錢事
而係你點看待成件事

13歲科學家 在家打造核融合反應爐

成功釋放出一粒中子

即係可以發電? 點只係閃一閃

實驗用同工業用都分唔到

要keep住個連鎖反應係難好多。

你唔明我笑緊你乜

成班連登仔係到9up
到你哋做父母又會唔會俾你仔女玩d 嘅野

GUNDAM不遠了 你們應當悔改

香港科研。。。。。

留番大灣區la

兄台，製造有問題？
制造就話姐。

(用父母資助的8,000至1萬美元（25萬至31萬台幣），把家中的遊戲室改裝成實驗室)

香港有幾多細路有遊戲室？

哦 你贏啦咁

sure

把家中的遊戲室改裝成實驗室

香港一家三口住個間納米私樓除時仲細過佢間遊戲室

佢地唔洗好有米
十萬hkd 你冇咩
問題係空間同埋社會風氣
你點搵間房做實驗室

成班落父母度

講真篇文如果拎走佢成功咗呢部分，淨係講佢做實驗但未知結果，連登仔都肯定會笑佢 on9 無野搵野做

個細路用一年學到D咁深既原理
仲整到反應爐出黎
真心勁

你地上面個班咁鍾意搵香港比,
香港都有畫畫神童啊,不過係

去你老母個墳頭搞咪得 果到有位

香港人都唔重科研
大學有設施俾你做實驗啦
但係有幾多個會去讀 RPG

係呀而家整完之後跟住呢 多餘

gundam都有叉電的～

核聚變唔使用鈾呢D放射性燃料

香港人比較鍾意幫錢做fusion～

痴撚線……13歲我bbq爐都未識開

香港家長：屌你，背好聽日既默書未呀？

香港地方限制思想

打造你老母個西
又蝗語

每隔一兩年都有呢d新聞

香港有錢人仔女⋯⋯唔會從事科學研究
香港中下層仔女⋯⋯冇地方同家人支持

香港：十世都唔會出呢啲人，只會不斷出現10歲用利是錢賺第一桶金。

btw，真係好勁

香港父母：
最緊要做醫生，律師，月入200k.
唔得就bbA / 醫護界。
再入政府 , 鐵飯碗，買樓供30年。

完

整到間屋爆炸

你班撚樣自己無出色就怪老豆老母
醫生都無你地份做啦 整反應爐
打機煲劇就有你地份

八瓜魚博士

屌我老豆 之前仲細佢乜鳩都bam 大日做老豆一定support番自己個仔

真實

乜漿球？

NAS 快點招攬佢

登子至仲意笑放資源培育子女嘅父母 。 唔放又叫人哋唔好生。 你估個個都係機械神童呀？ 完全唔使培育可以有咁嘅成績。 你班契弟得唔得呀？

老豆有米嘅對佢嚟講點都只係好似去玩具反斗城買舊益智玩具俾個仔
冇米嘅只會話個仔諗埋咁多無謂嘢 嗰舊錢不如拎去炒股投資乜乜七七

目前這種裝置的輸出功率遠小於輸入功率，還不能作為能源，但是可以用作實際的中子源。

咁叫反應爐咩?

打你老母造

最驚個仔死左

要用switch做獎品

係

一粒有反應都叫反應丫麻

好有膽識

嘩 小朋友都做到 恐怖分子咪好易整到

呢個只係外國人課餘為興趣做既一個project仔，for fun

用父母資助的8,000至1萬美元
完咗喇成件事

幾萬蚊唔叫父幹丫化？

痴線 好撚mean

nuclear boy scout

咁係咪以後唔駛交電費？

幫金將軍整返個

又係首先你要有錢

係香港就算父母支持，都會比差佬拉左

比你有個有米既老豆咪又係毒撚一隻

一蚊老豆而黎係連登仔既世界都當係父幹

好夠薑，玩核玩5萬伏特

現時所有core fusion 都未做到輸出大過輸入
問題主要係個輸出方法, 人類仲係要將輸出既熱用黎煲水做水蒸氣, 再用渦輪發電, 呢個過程損耗太高

baby shark啲friend?

充斥住各種藉口
連登真係失敗論壇黎

有撚$買料咩
仲要地方夠大先整到

學識點自學，一堆物理知識同手作經驗，
發展到興趣，識得一大班朋友，
交到功課，上到報。

有無用呢？

點解首先會係關老豆事

美帝

呢個就係外國同香港教育制度既唔同

13歲你整到呢舊野

20歲你可以搞間 facebook 出黎

總覺得依種人好危險

香港想support都冇用啦

間屋咁細那有位

關咩事 香港人咁短視
都唔係教育既問題 係風氣

呢單關有錢咩事？失敗唔好下下賴窮

睇d回覆仲以為全世界係得香港整唔到

小智養比卡超都十萬伏特啦 區區果五萬就驚 廢

Tony Tiger就聽過

肯定好鐘意玩fallout

Half-Life 3

幾時有第三集

唔好話一萬美金 俾一百萬美金連登仔都唔知有冇人整到出黎

我13歲精子都未釋放到粒

真心佩服就算我有佢老豆做sponsor都整唔到

文科仔無留意開
其實人距離真正既可控核聚變仲有幾遠？
100年內可唔可以達到

爆左會有一堆連登仔跳出來屌個老豆弱智，
咁細個比佢玩啲咁嘅野

不嬲都控制到，只係用黎維持同控制佢既能量多過你收集到既能量。

sheldon cooper

佢run 一次個爐唔知要幾錢電費

lm

最佳留言

小弟無知, 核融合反應爐即係咩?

Shark

我想問個問題
其實如果我地將好多既氫氣壓縮, 然後咩都唔做
咁佢會唔會有機會好似太陽咁靠quantum tunneling去做第一次fusion?

而家用咁多電去做fusion, 本身太陽都唔係咁做, 太陽都係靠quantum tunneling去引發第一個fusion

利申: 9UP, 剩係上網睇下youtube science片

而家係控制到
都係果句, 能量形式上既變換, 人類做得好差 (其實自然界都無乜高手, 有既話人類就可以copy )

例如而家輸入100度電令個核聚變發生, 核聚變會釋放大量能量但係以 熱 呢種形式發出, 人類要d 熱黎無乜用, 而家發電廠, 燒煤, 燒天然氣, 甚至核分裂既核電廠, 都係將熱煲水, 水蒸氣推郁渦輪發電
核聚變既熱輸出係龐大, 但轉換返做電, 個輸出就低過100度

核聚變個輸入輸出比率, 去到1 就叫打和, 暫時最好做到 0.67, 個record 仲要係20年前

而家個方向係用machine learning 去輔助, 理想咁講, 50年內應該做到投產既核聚變發電廠

將兩粒原子壓縮成一粒原子, 呢個過程會發出大量熱
例如將兩粒氫壓做一粒氦

維持倒輸出就可以成世唔洗交電費

人地依家個CV不知幾靚 揀大學任佢揀 分分鐘入MIT都不是夢 之後係一級學府度出黎做野大撚把公司搶住請
有乜用？陪佢癲？
人地已經係人生勝利組 你呢？

俾夠20萬港幣你 你靠自己整撚到先講啦
乜撚都賴父幹

遲吓會唔會被懷疑有大殺傷力武器而被抄家？

原來是咁
我完全唔識physics 剩係睇過啲科幻小說 知道核聚變係無限既能源
咁核優勝既地方除左無限取用 仲有咩
輸出上限高？
如果完全取代煤 石油 除左啲中東佬會屌鬼之外 人類會有咩唔同

家中的遊戲室

真心勁

做曬功課未呀?成日掛住玩

做完仲唔去溫書?

老豆

得，我俾夠10萬港紙你，你砌唔到一樣既野出黎你全家仆街死

我都係諗起佢先，之後先tony

最簡單既核融合, 例如太陽, 就係將兩粒氫合成一粒氦呢種形式
氫氣地球有大量, 水係 H2O, 只要起間廠係海邊就有"無限"供應
除左無限, 主要係真正乾淨

傳統燒煤/氣既發電有咩害唔駛講
即使係核電廠, 無排放, 但核廢料係劇毒, 人類暫時未有科技處理, 只係將d 廢料搵個山洞埋左佢就算, 期望後代科技發展到有能力處理, 除左廢料, 仲會發生好似福島事件, 有大規模污染

核融合一樣會有核廢料, 但相對穩定, 半衰期好短, 好快就變無害

至於無限電力, 人類會有咩唔同 香港就緊係人人返工變24小時奴隸
其實解決左能源危機, 人類發展一定會再加速
再長遠d 咁講, 火星底層有好多冰, 人類要定居火星, 起碼可以用果d 冰整核融合獲得能源
再長遠d 咁講, 水係一種好簡單既組合, 宇宙有大量, 將來宇宙航行都用得著

相較於核裂變發電，核聚變產生的核廢料半衰期極短（低管理成本、核洩漏時總危害較低、最多只有一公里內需要撤退）、安全性也更高（不維持便會停止反應）。如氘和氚之核融合反應，其原料可直接取自海水，來源幾乎取之不盡，因而是比較理想的能源取得方式。

By wiki

Tony Stark

叻到咁，應該要好好培養啦，
唔好再太著重讀書啦

可以幫屋企永久省電費

我成日同的朋友講，上網有咩搵唔到，點整炸彈都搵到

依家核融合都可以依靠上網搵料整

香港人 linux 都唔敢用，唔好講核融合

open source 改變世界，冇 open source 仲用緊烏絲燈，冇 LED

爆咗連登仔咪comment達爾文獎

把家中的遊戲室改裝成實驗室

佢只係做到核融合果下 冇做到將釋出嘅能量變成電

首先你要有個車房做實驗室

香港太多法例管住nucler了 整完公佈出黎其實好大機會比人告

鬼佬真係高級人種

呢個就係點解西方社會比東方進步嘅原因喇

白人統治地球係有原因

人哋鬼佬啲論壇真係學到好多嘢
真正高質論壇

世界第一個fusion plant 吹水咩

如果你有間獨立屋都會搵個位做工場自製下其他嘢咁喇,香港最主要嘅問題係住嘅地方細所以先冇人咁做啫

連登仔表示：其實唔難

要識英文囉
啲source都係英文黎

iphone都破解到咁咪仲勁過CIA？！

但係shledon應用個part好屎

首先你要有遊戲室

食鹽就叻

比兒登仔用10萬咪又係用嚟買figure打飛機

人哋13歲就整咩反應爐
我哋13歲仲摸緊JJ仔

林志玲部核子反應爐壞咗?

求開發太陽爐

Yellow Cake

佢遲啲咪唔洗交電費

可能性未至於零
但首先要移民去老美先
係香港兩野就俾黑警拉左

1萬美玩有幾多錢？ 7萬8千港元only.
仲有，好撚討厭台幣呢個unit , 以及台灣佬o既欺人式文章！！！ 也只要台灣先仲會係幣值同數字上打飛機。

ebay上o既套kit , 同鴨記買o既diy電路套kit差唔多，功能越強越貴。 但又有幾多child登仔會去研究？ 父母係有責任，但自問你地有冇求知過？ 我細女係由懂事就搶住我o的飛機大炮車槍船 ,相機hifi電腦 樣樣玩齊。。
我諗佢渣辣雞同螺絲批o既功力係唔少child登仔之上，反而好少對住個keyboard鳩up.

呢個真，周街都係有學歷文盲。

以後唔洗交電費

上次條整降落傘跌死左既細路又點睇

我小學三年級果陣都試過，自己上網睇資料。
可惜屋企得果5百呎，冇地方俾我做實驗。
學校電腦堂睇核資料又俾老師屌我上其他網，要我上每日一篇。
去圖書館借核子學既書又俾老豆屌我咁得閒睇課外書，結果俾咗幾本補充練習我做。
之後仲捉我去埋咩英文拼音班，奧數班果D。

結果我既天賦被埋沒，否則我就係第一個打破世界紀錄既連登仔

確實勁
同樣條件我都唔得

假

真係整到 成個香港都買得起
Fusion 係人類能量既終極大佬

Sheldon, are you?

其實佢係唔係世界第一個成功做到核融合既科學家？

HK父母:整乜鬼野反應爐丫,上堂留心聽書第日做醫生搵多D錢好過喇

持平啲講
呢啲都係大量讀書先做到

哦！！！！你講打造！！！！！

無也用？ 第時ivy league 爭住請佢入嚟讀啦on9